
\chapter{Introduzione alla computer graphics}

\section{Cosa è la computer graphics}
È una disciplina che studia gli algoritmi e i metodi di visualizzazione di informazioni prodotte da un calcolatore.


Le due divisioni principali della computer graphics sono:
\begin{itemize}
    \item realtime
    \item non realtime
\end{itemize}

Nella computer graphics non real time si possono usare algoritmi complessi a piacere senza ovviamente 
doversi preoccupare della tempistiche di elaborazione dell'algoritmo.

Nella computer graphics real time si usano hardware specializzato(Schede video) per permettere un calcolo talmente veloce
da permettere l'interattività.

\section{Livelli di astrazione coinvolti}
\begin{enumerate}
    \item universo fisico reale
    \item universo matematica
    \item universo di "rappresentazione"
    \item universo di "implemetazione"
\end{enumerate}

\section{Modello geometrico}
Il modello geometrico descrive analiticamente un oggetto reale o di fantasia in termini matematici.

\section{Immagine}
L'immagine è un'insieme di punti(pixels) colorati.

\section{Stack ambiente grafico}

Come ogni cosa in informatica, la compuer graphics ha un suo stack composto dall'alto al basso da:
\begin{itemize}
    \item Applicazione
    \item SDK
    \item API
    \item Driver scheda video
    \item Scheda grafica
    \item Monitor
\end{itemize}

\subsection{Monitor}
Lo stack del monitor rappresenta il possibile dispositivo di output:
\begin{itemize}
    \item monitor
    \item proiettore
    \item ecc
\end{itemize}

\subsection{Scheda grafica}
È l'hardware dedicato per la grafica del sistema, i parametri più interessanti sono:
\begin{itemize}
    \item fillrate: numero di pixel scrivibili in memoria al secondo
    \item GPU clock(MHz)
    \item Memoria(MB)
    \item banda(GB/s)
\end{itemize}

\subsection{Driver scheda video}
Insieme di routine che controlla a basso livello le perficeriche hardware.

Sono i produttori a fornire questi driver.

\subsection{API}
Interfaccia che il programmatore deve usare per interagire a basso livello con l'hardware.

\subsection{SDK}
Software development kit, libreria ad alto livello per lo sviluppo di applicazioni.

